回應會否安排在湖北港人回港 聶德權︰世衛強調必須減少疫區人員跨境流動，不建議目前情況下採取撤離行動

政制及內地事務局局長聶德權表示，有關在湖北省的香港人情況，政府收到約600宗與新型肺炎疫情相關的求助個案，涉及1300名分佈在湖北超過30個城市的香港人，求助者健康大致良好。至於會否安排他們回港，聶德權指，世衛強調必須減少疫區人員跨境流動，不建議目前情況下採取撤離行動，政府會與內地相關部委緊密聯繫，探討安排港人回港的實際可行辦法。

聶德權說政府要考慮的包括仍在湖北的港人分散不同地方，但整個省的公共交通已停頓，要有切實可行的安排，令他們可以到一個集合點，一些偏遠位置前往武漢可能要10小時車程。他說，由於有關人數不少，安排他們回港時要確保不會交叉感染，回港後亦要安排他們隔離14日檢疫，但現時本港3個檢疫中心只提供90個單位。

美國：你都on99 我走先

任你鳩up嘅啫，我夠可以話自己愛國愛港，要減輕武漢醫療負荷，所以要接返嚟醫

咁煩就算啦
佢地最好成世留係武漢
做個堂堂正正既中國人
共享肺炎榮譽

PIN THIS
簽呀! SHARE AH！香港普選PETITION by SOLOMON

最後一日！唔做就洩！
傳出去！香港人...加油！

唔接都ok
唔好浪費香港資源

呢D冇所謂，班𠃊樣九成係新移民！

支衛世支衛世支衛支衛世支衛世支衛支衛世支衛世支衛支衛世支衛世支衛支衛世支衛世支衛

為減少跨境流動，唔接香港人返嚟，咁點解又唔封關呢?

直接火化啦 接系咩